彭博：有國家或已視香港為「僅是另一個中國城市」

銅鑼灣書店事件，馬凱被拒續領工作簽證後再被拒入境，聯合國人權理事會審議中國人權狀況時，多個國家對香港的情況提出關注，《彭博》發表文章，認為種種跡象顯示，「部份國家可能已將香港視為『僅是另一個中國城市』（Some Nations May Already See Hong Kong as ‘Just Another Chinese City’）」。

《彭博》文章由彭博駐港記者 David Tweed 撰寫，文章提到自香港主權移交以來，香港人一定會擔心，香港會變成「另一個中國城市」，文章認為今個星期一些事例反映，「一些國家已經這樣認為（some nations already see it that way）」。

文章舉例，澳洲拒絕長江集團收購澳洲最大燃氣及管道公司「APA集團」，澳洲財長Josh Frydenberg明確指這收購可能「有違國家利益」；而在聯合國人權理事會審議中國人權狀況時，多個國家提出對香港人權和言論自由的關注，這些事例都反映，外界愈來愈將香港視為和中國一樣，這印象會影響香港經濟。

文章又指，自四年前的佔領運動後，北京和特區政府加強打壓異見聲音，銅鑼灣書店事件，反對派議員被DQ，馬凱事件和馬建展覽被拒等，都令外界質疑，香港特區政府是否仍會保障香港回歸前享有的基本人權。文章最後引述澳洲一名分析員指，香港正「拚命地」令人相信，香港作為一個「特別行政區」仍享有部份自治權，但明顯北京無打算為了保持香港高度自治，而減少對這城市以至香港人，甚至香港企業的控制。

時辰到

Xianggang

證明腥講已經融入大灣區

同賀回歸

快d 取消香港關係法
一國一制 取消聯繫匯率 實時監控 網絡規管

求仁得仁喇共狗

貿易戰打到嚟

要黎既始終要黎

終於死

放風

香港市

得嘗所願啦

腥趕屎

等左好耐啦

U on 9

HK -->XG

最後竟然係焦土派大勝

制裁香港
香港關係法
加關稅
取消免簽地區
逃税加洗黑錢港

樓價大插吧

啱㗎啦，小支支快D接管香港， block 哂D咩 ig fb, 去旅行除咗非洲全部要簽證

香港政策法對原香港人係枷鎖

保皇黨賣港狗求仁得仁

中共遲早當你哋安全套

諗住有外國護照安全？

抄埋你家

我討厭政治，我要免簽去日本

個政府係共生產黨任命，點會唔發生

We are Chinese
I love China
yeah

睇左做彭斯，以為美帝又出手

屌老衲呢？？

亲，非洲酋長欢迎你唷

香港-中國大都會

香港根本就另一個中國城市

依家話香港會變成另一個中國城市 明顯係想鼓吹港獨

中國香港市

我都睇錯咗

唔認同既要站起來了

咩叫視為
根本是事實，香港是中国人民共和國不可分割一部份

攬炒

香港=中国
中国=香港

沒有其他

黎啦 一齊死

慘 玩手機game都要實名認證

取消埋特區護照優代

焦土 啪啪啪
焦土 啪啪啪

根本就係 維持嘅只係香港個殼
方便佢哋繼續走資套現上去

淋病市長

香港唔單止係個城市但同時亦是個獨立經濟體

沒事兒
沒事兒

等d 公屋仔一年去幾次旅行吖嗱

取消埋香港隊

事實係啊....

多撚謝港共以及一眾親中狗 終於一償夙願

睇黎又要拒簽條友

好感動呀

以經麻木左 無能為力

終於嚟喇

city is dying

快點一起擁抱大灣區嗎

慘 由省降左市

呢個副總統有料到

經過建制派同港共政府多年努力
今日終於求仁得仁

屌睇錯

淘宝全國包郵

取消特衰免簽

攬炒。共產黨成功了

想走

HONG KONG IS CHINA

特區護照mola mola

從來都只有一個結局

梁家傑快啲寫信去澄清番啦

有啥问题？本来就是

支那人特點係要到出事先知驚㗎

香港特區
從來都係一個區

More Exactly，

只是另一個中蝈城！！！！！

全港最大焦土派 : 政府

喺時候要續番本BNO

快點懲罰我

一國二制正式宣佈失敗

根本應該咁玩

btw支共同港共帶頭玩焦土派

公務員人工同福利係咪要同深圳睇齊?
咁公務員人工應該唔會過萬

焦土萬歲！

咩丫, 支那個D先係公務員, 香港個D外判全部換人/減人工

成日香港係中國嘛，點解要兩制，中國冇聯繫匯率點解香港有，中國有實時監控網絡規管點解香港冇

仲有綜援, 2蚊廢老搭車優惠應該即刻取消

遲早連香港旗都無撚埋 港豬依舊返工

一直踩緊國際條線呀

港幣變廢紙 買送收美金

即刻整返個五險一金畀班打工仔嘆，無人可以倖免

You have failed this city

到時30k人工, 實收10k

咪柒啦,我睇咁多連登post都話外國人當香港係獨立國家,呢個咩博乜水黎?泰博D fd?

中國要搞臭一個地方
真係話咁快

港女毒撚：我討厭政治

基本上得香港唔係視香港為另一個中國城市

彭博
出聲啦

兒登 「彭博又踩港」

支那人係外國柒
連登：關我撚事，柒多啲，啲外國人分到我地係香港人

快撚啲 想焦土

yes, 彭博真係好鳩蠢， 連腥港人同蝗蟈人都分唔出， 講智商都係腥港人全球最高

利申 射左

五毛狗開始係到混水摸魚

港共同支共政府呢下咪求仁得仁囉
咁想支港融合人地咪當你一國黎睇
幾好丫

業豬有福了 10 年後你地啲樓mwv4上繳狗共

唔係中國令香港變成咁
係"香港人"令香港變成咁

好 玩撚完

BNO或成最大贏家

大陸老野搭車免費，仆街了

返工 香港自由 不了

一國兩制唔係你講就係，人地肯承認先係，同發展中國家個道理一樣

腥港應該起大量集中營困哂班港豬去洗腦

吓？

一早已經係啦

係證明貿易戰打到黎

戇咩鳩？時間問題

一定會實行

民建聯成巧爭取

係咪舖路俾美國取消香港關係法？
熱烈歡迎！

快

取消關係法

有道理

油水仲多呀傻仔

正，淘寶終於包郵香港

屌

快d制裁香港啦

終於回歸祖國 鍵國派既努力無白費到

等睇加 英及歐盟取消特區pp免簽

正式回歸中國懷抱

到時每個人派一張中國身份證，查到唔帶出街就捉入監秘密槍决

衝落來生仔班雙非人

樓價要跟返

香港依個彈丸之地可以係國際立足 明明就係因為有別於支那 可惜一班高官議員為奶共 不惜自我破壞香港核心價值

香港政府自己攞嚟
我𠵱啲蟻民無論個經濟起飛到點都唔大富大貴
但上面嗰班港共就慢慢enjoy啦

I am Chinese Hong Kong people

689開始已將香港國際地位自我矮化，例如經常不出席國際經濟組織會議更遑論去申辦，視HK自己席位如無物

香港只係中國一個城市
快d取消關係法啦， 香港係唔應該有特權

中共同港共真係唔識玩嫁喎

好嘢

林奠阴娥宣佈港獨未？

一眾共狗廢老廢中恨到了
到時唔好又鬧呀, 城管打撚死你

終於夠鐘了

癈老恨到

if you say, Hong Kong is not a city of China, 大陸人會杯葛你

好多國家既人不嬲冇概念香港係咩地方
所以不足為奇

係喇係喇曾經係紐倫港俾你講到冇人識 而家咪就係支那先搞到失色

求仁得仁

笑撚左
你上去維基睇下紐倫港英文版
人地都話呢個term係得香港人沾沾自喜
其他兩個城市基本上冇人聽過
咁當然啦
有得黐金糠仲唔自high到盡咩

英國人做得到的，中國人也做得到？

大灣區共榮圈

支那累撚死人
97前都好地地 依家乜撚都比人拋離

香港人無擔心喎， 因為香港人已經一早知道已成事實， 係鬼佬唔係生活係香港所以後知後覺

支那就係想咁

Ok 去睇
Nylonkong, a contraction of New York–London–Hong Kong, is a neologism coined to link New York City, London and Hong Kong as the eperopolis of the Americas, Euro-Africa, and Asia-Pacific that first appeared in the magazine Time in 2008.[3] The article suggests that the cities share similarities, especially in being globalised financial and cultural centres, and are the most remarkable cities in the 21st century. The article elicited a strong positive response in Hong Kong but remains little known in the other two cities.

冇NY London 咁出名好撚合理但等於唔出名？

再之前有四小龍之稱又係唔出名

唔使再聽到咩成功落實呢啲廢話

想混淆兩種概念

中央真係好憎人 好怕人話竹”(香港大陸化)”架

唔係咩叫賣港，香港人唔撚信，仲跟頭去中港融合，大灣區

呢次仲唔令到班癈老hihi

快啲呀
等班友以為可以拎住特衰周圍去好過癮

香港班大中華膠
終於可以堂堂正正做個中國人
建設民主中國

民主 = 一切交給黨和國家代為決定

其實香港係唔係遲早連FaceBook，IG都無得上？

中国覺得香港大陸化有乜唔好？

到時香港一齊賣假奶粉賣假尿片

名牌奢侈品稅率睇齊上面

你班仆街大陸人千祈唔好嚟香港購物掃貨啊

唔認自已係中國人既做乜唔即刻離開香港?

香港唔係一直都屬於中國城市咩